<<香城村莊全村乾死記>>

從前有個村莊，入面有7個人，一個係細路，4個係成年人，兩個係老人家。
有一日，一向懶以維生嘅河突然乾左。
村入面嘅其中一個男人，為左大家都有水飲，開始每日去同一個乾河床上而挖井。

一開始，村入面嘅其餘成年人都會去幫手，但係日復日，井底仍未岀現水嘅跡象。慢慢，再冇人肯幫手。
當一開始帶頭嘅人岀尼講:再唔一齊挖井，大家就會一齊渴死喇!
一個女人就話，我仲要照顧細路，不了。一個男人就話，我天日要準時打獵，不了。第二個女人就話，仲揾緊山洞住，不了。兩個老人就話，你呢個懶惰嘅男人，做咩仲唔努力挖井養我地，如果唔係當年我地打獵養你，你一早死左啦！

就係咁，當初挖井嘅人，開始周圍揾合適嘅地點，一個人默默挖，即使犧牲自己打獵嘅時間，即使消耗左儲備多年嘅肉乾。
有一日，挖井嘅人撞上打獵嘅人，打獵嘅人就放聲大鬧:你阻左我打獵呀仆街!仲挖咩井吖！反正唔會有水，又阻住晒。
漸漸，挖井嘅人失去左為大家挖井嘅動力，最後全村乾死。

無人知道究竟河床底有水，定係森林隱暗處先有水。
一個地點冇水唔代表成個森林冇水
一次失販唔代表永遠失敗

真正嘅失敗，係當你放棄爭取，先至係失敗。

一口井冇可能一人獨完，亦冇可能第一次就揾倒地下水。

挖井嘅人，已經為村莊犧牲，犧牲左自己嘅利益。
你想繼續淨係講’要打獵，不了’最後一齊乾死
定係跟隨挖井嘅人，甚至成為帶頭挖井嘅人？

星期日 三點見

Push